港女文挑戰普通話霸權 時事評論員 - 林忌

港女文挑戰普通話霸權
時事評論員 - 林忌

近日DSE中文考試建議取消聆聽與口試，引發「消滅廣東話」的指控，陰謀論層出不窮。反對者主要以此兩卷本身已可以用普通話作答，因此廢卷和指控無關，也有論者認為問題是「大家不信任政府」。

中共抑粵推普是陽謀

擺在眼前的事實是，中共欲透過教育改變香港年輕人，根本就是陽謀。多年來透過普教中等名義，不斷滲入中國的洗腦教材，以及不遺餘力貶抑廣東話，這幾年的爭議大家有目共睹。2014年2月，教育局官方網頁刊文指廣東話是「一種不是法定語言的中國方言」。2018年10月，教育局局長楊潤雄在港台質疑「全世界邊個地方用廣東話學中文」。如果到今日仍然對官方貶廣東話、推普通話的政治企圖視而不見的，非奸即盜。

近年家長常討論的，就是小朋友不願學中文，而寧願講英文，原因就是政治凌駕了真理——自古以來稱為漢字的，卻被國族主義綁架洗腦，變成了中文。於是明明社會講的是廣東話，卻偏要用另一套語言（普通話），來學習寫漢字，當然是事倍功半。而要掩飾這種大話，說是把語言改稱為方言，好似政治就可以代替真理般自欺欺人。真相就是漢字就有如羅馬帝國的拉丁字母，只不過是語言的載體；廣東話可寫成漢字，日語、韓語、越南語原本都可以寫成漢字，難道他們都是中文？英、法、德文都用羅馬帝國的拉丁字母，而且受拉丁文以至文化影響甚巨，在中古時代歐洲都寫拉丁文，一如儒家士大夫寫漢文（文言文）；難道因為今日「羅馬」改稱為意大利，就令英、法、德文都變成「意大利文的一種方言」？

再比較中國政府在廣東省內滅粵語，以至其他省分消滅方言的做法，這種做法就一如當年納粹德國希特拉所說的名言：「要消滅一個民族，首先瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先從他們的學校裏下手。」因此由學校推普滅粵，在傳媒不斷強行用中國大陸式的詞彙以至譯名，透過長期洗腦的做法，連民主派支持者也同樣受害而不自知。

反送中運動一呼百應，即為「送中」二字深入民心，試想如果運動不以此為名，一如以往一地兩檢關注組般，稱為逃犯條例關注組，根本喚不起大家的關注；送中清楚點出中國，但平日傳媒卻仍然配合中聯辦，把中國或大陸改稱為內地；事實上香港網民早已發起抗議運動，如見以內地為題的新聞，就故意不分享！很多傳媒卻寧願和點擊率作對，偏要改中國為內地，以至採用中共的譯名；這些核突難解的譯名，由甚麼弗吉尼亞到伊斯坦布爾，年輕人的反應就是Up Mud Spring（噏乜春）？於是年輕一代索性棄中用英，如Trump就是Trump，還寫甚麼特朗普？打五個英文字母，遠比寫普通話讀音的特朗普易得多。

在智能手機年代，即時反應每一秒時間都寶貴。由於既不能「我手寫我口」，於是實際上大家在通訊使用的語言，就變成了這種英廣夾雜混合語；例如近日以拉丁字母的粵拼，這種語文的骨幹，是所謂「港女文」──即複雜發音或主體，常以英文寫，而簡單的助語詞與連接詞，則以廣東話拼音來表達：例如ge（嘅）、ga（㗎）、je（啫）、e+（而家）、lee D（呢啲）、mud（乜），加上一些廣東話俗語，以至粗口不文替用字。

然而傳媒鄙視本地「潮語」，卻對引進中國與台灣的口語寫法樂此不倦；以此作例句：「嚴打Double May，民眾一次性交易，TMD失聯小三給力到位，一起強姦案。」絕對是不知所謂！聽新聞聽到想講粗口：DLS on9son jm9 upmud7，CLS 9up DKLM，絕對是undingable（難頂）。

林忌
時事評論員

上一則
上一則
世道人生：隱瞞真相即暴政 (李怡)

下一則
下一則
對話平台需展最大誠意 (關焯照)

「千字文」毋忘初衷，我「反思」故我在

警方已向 824「燃點香港·全民覺醒」觀塘遊行集會活動發出不反對通知書

路線為：駿業街遊樂場>駿業街>海濱道>順業街>偉業街>常怡道>宏照道>零碳天地外

詳情將會稍後透過KT tg channel 發放：

「燃點香港·全民覺醒」

五大訴求、缺一不可

智能燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街遊樂場
遊行起點：駿業街遊樂場

公海：

資料發佈：

文宣：